import { Meta } from '@storybook/addon-docs';

<Meta title="Marcos / React" />

# Integración con React

### Instalación por NPM

Puedes instalar '**pragma-ds-react**' en tu proyecto con el comando: `npm i pragma-ds-react`

### Configuracion en el proyecto

Nuestros estilos de componentes vienen listos para usar, deberá importar la hoja de estilo Pragma-ds como se muestra a continuación. 
Esta hoja de estilo proporciona estilos globales. Debe agregar estos estilos usted mismo en el archivo main.jsx, `import "pragma-ds/dist/pragma-ds/pragma-ds.css"`.

- main.jsx
```
import React from 'react';
import ReactDOM from 'react-dom/client';
import App from './App.jsx';

import "pragma-ds/dist/pragma-ds/pragma-ds.css"

ReactDOM.createRoot(document.getElementById('root')).render(
  <React.StrictMode>
    <App />
  </React.StrictMode>
);
```

Antes de utilizar los componentes debemos de importar la funcion `defineCustomElements` que nos permite utilizar los componentes

- main.jsx
```
import React from 'react';
import ReactDOM from 'react-dom/client';
import App from './App.jsx';
import "pragma-ds/dist/pragma-ds/pragma-ds.css"

import { defineCustomElements } from "pragma-ds-react";

defineCustomElements()

ReactDOM.createRoot(document.getElementById('root')).render(
  <React.StrictMode>
    <App />
  </React.StrictMode>
);
```

Ahora puedes utilizar los componentes. Ejemplo:

- App.jsx
```
import { PdsButton } from 'pragma-ds-react';

const App = () =>  <PdsButton>Button</PdsButton>

export default App;
```



